[
  {
    "id": 1,
    "question": "Hành trình khởi nghiêp có thể hiểu là",
    "options": [
      "a. Quá trình xây dựng phương án kinh doanh",
      "b. Quá trình gọi vốn đầu tư",
      "c. Con đường từ ý tưởng đến sản phẩm hoàn thiện",
      "d. Con đường từ phòng thí nghiệm ra thị trường"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "correctAnswerText": "C"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Người khởi nghiệp có vai trò quyết định trong việc phát hiện và tận dụng các cơ hội, ...và mang lại những giá trị/ sáng tạo mới",
    "options": [
      "a. hỏi ý kiến các chuyên gia",
      "b. tạo lập hoạt động kinh doanh",
      "c. xin phép các cơ quan có thẩm quyền",
      "d. tìm kiếm nguồn đầu tư."
    ],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "correctAnswerText": "B"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Tinh thần khởi nghiệp (entrepreneurship) là sự theo đuổi các...trong điều kiện nguồn lực bị giới hạn",
    "options": [
      "a. kế hoạch",
      "b. phương án",
      "c. cơ hội",
      "d. đam mê"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "correctAnswerText": "C"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Việc thương mại hóa ban đầu trong hành trình khởi nghiệp cần phải đề cập đến các yếu tố",
    "options": [
      "a. Thời điểm đưa sản phẩm ra thị trường",
      "b. Ai là khách hàng và thị trường mục tiêu",
      "c. Tất cả các phương án",
      "d. Chiến lược đưa sản phẩm ra thị trường"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "correctAnswerText": "C"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Startup có thể hiểu là",
    "options": [
      "a. Một công ty nhỏ, có tuổi đời vài ba năm.",
      "b. Tất cả các phương án",
      "c. Một hình thức khởi nghiệp gắn với công nghệ, đổi mới, sáng tạo",
      "d. Một tổ chức được thiết kế nhằm cung cấp sản phẩm và dịch vụ trong những điều kiện chưa chắc chắn."
    ],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "correctAnswerText": "B"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Nguồn lực cần thiết cho hoạt động khởi nghiệp là:",
    "options": [
      "a. Nhân lực, tài chính, các nguồn lực vật chất và cơ chế chính sách hỗ trợ của Nhà nước.",
      "b. Tiền và các khoản đầu tư tài chính",
      "c. Nhân lực, tài chính",
      "d. Nhân lực, tài chính và các nguồn lực vật chất."
    ],
    "correctAnswerIndex": 0,
    "correctAnswerText": "A"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Tính sáng tạo của một dự án khởi nghiệp thường gắn với đặc điểm:",
    "options": [
      "a. Mới",
      "b. Hữu ích",
      "c. Tất cả các phương án TRÊN",
      "d. Phù hợp"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "correctAnswerText": "C"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Tinh thần khởi nghiệp (entrepreneurship) là sự theo đuổi các cơ hội trong điều kiện nguồn lực ...",
    "options": [
      "a. không bị giới hạn",
      "b. được các nhà đâu tư bỏ ra",
      "c. được Nhà nước đầu tư",
      "d. bị giới hạn"
    ],
    "correctAnswerIndex": 3,
    "correctAnswerText": "D"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Ý tưởng kinh doanh thường đến từ:",
    "options": [
      "a. Đáp ứng nhu cầu của cá nhân người khỏi nghiệp hoặc người khác",
      "b. Những thử thách, khó khăn mà người khởi nghiệp cần phải vượt qua",
      "c. Những sở thích, kinh nghiệm của người khởi nghiệp",
      "d. Tất cả các phương án"
    ],
    "correctAnswerIndex": 3,
    "correctAnswerText": "D"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Các cơ hội khởi nghiệp có thể đến từ",
    "options": [
      "a. Các ý tưởng ngẫu hứng của người khởi nghiệp",
      "b. Nhu cầu của thị trường",
      "c. Nhu cầu của thị trường và sự phát triển công nghệ",
      "d. Sự phát triển công nghệ"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "correctAnswerText": "C"
  }
]